抗爭新出路 同意請幫推

[香港政策及公共行政]
[地緣政治 - 歷史文明]
《從警簾衝突到特赦看麥理浩的智慧 - 特首能特赦我們的市民及警員嗎？》

如果特首可以特赦我們的市民及警員，你贊成嗎？

不知道今天的特首還有沒有這個權力，如果有的話，「平行時空」真心希望你能考慮這個處理方法，特赦所有於6.9、6.12與6.16曾經使用過度武力的警察以及以武器向警員施襲的示威者，定性這為一場「衝突」/「事件」，並且責令盧偉聰重新制定警察守則，改變警方處理大型示威集會的策略方針，在「社會秩序」、「公眾利益」與「保障市民生命財產」等多方面重新評估！！

只有這樣，我們才能思考未來，才能往後走下去。市民可以減低仇警，警察可以真正專注除暴安良。唯有放下、諒解才能化解這些恩怨。來到現在，如果有誰認為將過度使用武力的警察蠅之於法能對警隊當頭棒喝，改變其執法的尺道；又或是認為嚴懲武力襲擊警員的市民是可以平息民憤，減少大型衝突的話，都是壞了腦子的想法。這樣的處理方法，非但沒能解決問題，反而會火上加油，令警察與市民都再沒有退路。

為官者，應該拿出氣量。市民的怒火、恕氣，當然，有的是因為對條例不了解，有的是被媒體所影響，但肯定絕大部份是來自官員的決策失當、執行偏差以及囂張態度。官威，並不是來自權力，而是來自魅力。

特首，我替你寫下了講稿，簡簡單單的就可以，能真誠念出來的話，香港明天就可以更好了。

『各位市民、警察、記者朋友，關於6.9、6.12、6.16的事件，政府將之定性為一場「衝突」，「衝突」中做成不少人命的傷亡，政府深表難過及抱歉。經此「事件」，特區政府深切反省，以我本人為首的工作，無論方向與執行都出現嚴重失誤，才會嚴重破壞市民對特區政府的信任。為此，本人決定特赦所有於16.9、6.12、6.16「衝突」中曾使用過度武力的市民和警察，並且重新制定警察處理大型集會/遊行/騷亂等行動策略，以使香港的政治與經濟發展重回正軌。完成相關工作後，我們辭去行政長官的職務，重啟選舉程序，以選出賢能繼續帶領香港，服務市民。』

你踏出這樣的第一步，市民就有可能以信任作為回應！可能會，也可能不會！
不過，為官者，你的處理，也會被歷史所銘記！並且為後人定下風範！錯，並不可怕；改，就是王道！

對立的種子已經播下，起碼我們不應再為之澆水曬太陽。好嗎？

//1977年10月28日，數以千計的警務人員及家屬等列隊遊行前往香港警察總部舉行聚會，以抒發他們的忿怒，同時請求時任警務處處長施禮榮向香港政府反映問題所在。此外，小部份警務人員衝進位於金鐘夏愨道和記大廈的廉政公署執行處搗亂，與廉政公署人員發生打鬥，其中5名廉政公署人員受傷，事件一發不可收拾。除了引起香港社會極度關注，以及香港傳媒大肆報道，同時亦為當時的香港政府帶來挑戰，擔心情況每況愈下，可能再次發生暴動，威脅到其管治信心。
事件發生後，廉政公署內部主張繼續調查，惟時任香港總督麥理浩、警務處及駐港英軍高層人員召開周末緊急會議後，麥理浩指出時間緊急，擔心警務人員將會表現更為激動，屆時將會難以控制場面。一名警務處指揮官直言以同僚身份執行拘捕行動有所困難，麥理浩隨即向駐港英軍詢問「可否作出貢獻」，駐港英軍高層人員表示強烈反對，指出由軍隊處理將會是個非常錯誤的決定，即使軍人不佩槍，軍部與警察部之間的重要關係將會遭受嚴重破壞，麥理浩最終打消了由駐港英軍介入的念頭[4]。
考慮到大局及社會的反應後，麥理浩於同年11月5日決定對過去幾乎全部個案所涉及的大部分小規模貪污事件發出局部特赦令，指令總督特派廉政專員公署除了已經被審問、正被通緝和身在海外的人士，特赦於1977年1月1日以前所有涉嫌貪污而未被檢控的公職人員[5]。於同月7日，他向立法局強調有關特赦令只此一次，下不為例，表明不會再作任何讓步，同時，立法局又修改《警隊條例》，授予警務處處長權力，可以即時革除任何不服從《警察通令》和廉政公署條例的警務人員。//

//警廉衝突//

#平行時空
#2019vs1977
#逃犯條例
#反送中
#特赦
#警察及民眾

利申： 我唔係果個版主

推到林奠特赦義士